\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 5, prefix, task = 1]{exercise}

\setgroup{Informatik - Gruppe 02\\ Abgabe am 23.11.2017}

\settitle[Theoretische Informatik]{Übungsblatt 05}
\addstudent[664349]{Christoph Hoffmeyer}
\addstudent[663670]{Christoph Konietzko}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}


\lstset{language=java, morekeywords = {}, tabsize = 4}

%https://www.mlte.de/downloads/exercise.pdf

\begin{document}
	
	\task[Erfüllbarkeitsproblem der Aussagenlogik, 10 Punkte]
	\begin{enumerate}[1.]
	\item \textcolor{red}{TO-DO}
	\item \textcolor{red}{TO-DO}
	\item $\varphi_1, \varphi_2$
	\item Die Formel $\varphi_3$ muss umgeformt werden:
		\begin{align}
		\varphi_3 &\equiv (x \lor y \lor z \lor w) \land (x \lor y \lor z \lor \neg w)\\
				  &\equiv (x \lor y \lor z) \lor (w \land \neg w)\\
				  &\equiv (x \lor y \lor z) \lor 0\\
				  &\equiv (x \lor y \lor z) = \varphi_3
		\end{align}
	\end{enumerate}
	
	\task[Wichtige Graphenprobleme verstehen, 10 Punkte]
	\textcolor{red}{TO-DO: Bilder texen von Christoph K.}
	
	\task[Polynomielle Reduktion, 5 Punkte]
	\begin{enumerate}[1.]
	\item Red.fkt. $f(G,k) = \left( \overline{G}, |V|-k \right) $
		\begin{itemize}
		\item Korrektheit:
			\begin{enumerate}[1.]
			\item $(G, k) \in \textsc{clique} \Rightarrow (\overline{G}, |V|-k) \in \textsc{vertex-cover}$
			\item $(\overline{G}, |V|-k) \in \textsc{vertex-cover} \Rightarrow (G,k) \in \textsc{clique} $
			\end{enumerate}
		\item Totalität:\\
			$f(x) = x$ mit $x$ hat nicht die Form $(G,k)$. $x$ muss auch für \textsc{vertex-cover} nicht akzeptiert sein.
		\item Berechenbarkeit:\\
			$G \to \overline{G}$ und $|V|-k$ ist beides schnell berechnet.
		\end{itemize}
	\item Red.fkt. $f(G, k) = (G, |V|-k) $
		\item Korrektheit:\\
		\item Totalität:\\
			$f(x) = x $ für $...$
		\item Berechenbarkeit:\\
			Folgt aus Aufgabe 5.3.1
	\end{enumerate}
	
	\setcounter{task}{7}
	
	\task[Rucksackproblem, 5 Punkte]
	\begin{enumerate}[1.]
	\item \begin{tabular}{ccc|l}
			2	&4	&5	&$=6$ \\
			1	&1	&1	&$\leq 3$
		\end{tabular}
	\item \begin{tabular}{ccc|l}
			2	&4	&5	&$=6$ \\
			2	&2	&2	&$\leq 3$
		\end{tabular}
	\item gegeben: \textsc{SSS} ist NP-vollständig\\
		$\zz$ Knapsack ist NP-vollständig
		\begin{enumerate}[1.]
		% Mit Guess and verify einfacher zu zeigen, dass in NP, als mit Reduktion
		\item $\textsc{knapsack} \in \textsc{NP} $\\
			Raten nicht-deterministisch und prüfen dann in linearer Laufzeit, ob wir verwerfen oder akzeptieren.
		\item $\textsc{knapsack} $ ist NP-schwer / NP-hart\\
			$\textsc{subsetsum} \leq_{pol} \textsc{knapsack}$
			\begin{itemize}
			\item $f((a_1,...,a_n),b) = ((a'_1,...,a'_n), (w_1,...,w_n), b', c) $\\
				mit $a_i = a_i' = w_i$ und $b = b' = c$
				\item Totalität:\\
					$f(x) = 0$
				\item Berechenbarkeit:\\
					Lineare Laufzeit
				\item Korrektheit:
					\begin{description}
					\item[$\Rightarrow$] \textcolor{red}{TO-DO}
					\item[$\Leftarrow$] \textcolor{red}{TO-DO}
					\end{description}
			\end{itemize}
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
\end{document}